\documentclass[a5paper, 11pt, openany]{ctexbook}

% ==========================================
% 1. 宏包加载与页面配置
% ==========================================
\usepackage[a5paper, hmargin=2cm, vmargin=2.2cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

% hyperref设置
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    urlcolor=blue,
    pdfauthor={作者},
    pdftitle={幻肢 - 磁场纪元系列II},
}

% ==========================================
% 2. 样式定制
% ==========================================

% --- 全局行距 ---
\onehalfspacing

% --- 颜色定义 ---
\definecolor{rust}{RGB}{183, 65, 14}
\definecolor{void}{RGB}{15, 15, 20}
\definecolor{cherenkov}{RGB}{0, 191, 255}
\definecolor{flesh}{RGB}{204, 119, 119}
\definecolor{scenecolor}{RGB}{120, 60, 40}

% --- 章节标题样式 ---
\ctexset{
    part = {
        format = \huge\bfseries\centering\color{void},
        nameformat = \huge,
        number = \chinese{part},
        aftername = \par\vspace{1em},
        beforeskip = 0pt,
        afterskip = 30pt,
    },
    chapter = {
        format = \Large\bfseries\centering\color{void},
        number = \chinese{chapter},
        name = {第,章},
        beforeskip = 10pt,
        afterskip = 25pt,
        titleformat = \sffamily,
    }
}

% --- 页眉页脚 ---
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[CE]{\small\kaishu 幻肢 \quad Phantom Limb} 
\fancyhead[CO]{\small\sffamily\leftmark}
\fancyfoot[C]{\small\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

% --- 自定义命令：场景标记 ---
\newcommand{\scene}[2]{%
    \par\vspace{2.5em}%
    \noindent{\sffamily\bfseries\small\color{scenecolor} ▓ 坐标：#1}\\%
    \noindent{\sffamily\bfseries\small\color{scenecolor} ▓ 时间：#2}%
    \par\vspace{1em}%
    \noindent%
}

% --- 档案/技术文档框 ---
\newtcolorbox{techbox}[1]{
    colback=black!5, 
    colframe=void, 
    title=#1,
    fonttitle=\bfseries\sffamily,
    sharp corners,
    boxrule=1pt,
    left=5pt, right=5pt, top=5pt, bottom=5pt
}

% --- 飞升者对话框 ---
\newtcolorbox{ghostbox}{
    colback=cherenkov!5, 
    colframe=cherenkov, 
    boxrule=0.5pt,
    arc=0pt,
    leftrule=3pt,
    rightrule=0pt,
    toprule=0pt,
    bottomrule=0pt,
    fontupper=\kaishu\color{void}
}

% --- 回忆框 ---
\newtcolorbox{memorybox}{
    colback=flesh!10, 
    colframe=flesh!50!black, 
    boxrule=0.5pt,
    arc=0pt,
    leftrule=3pt,
    rightrule=0pt,
    toprule=0pt,
    bottomrule=0pt,
    fontupper=\kaishu\small\color{void}
}

% ==========================================
% 3. 正文内容
% ==========================================
\begin{document}

% --- 封面 ---
\begin{titlepage}
    \thispagestyle{empty}
    \vspace*{3cm}
    \begin{center}
        {\Huge\bfseries 幻\quad 肢}\\[0.8cm]
        {\Large\textit{Phantom Limb}}\\[0.5cm]
        {\normalsize 击穿电压 \quad \textit{Breakdown Voltage}}\\[2.5cm]
        
        \rule{0.5\textwidth}{1.5pt}\\[2.5cm]
        
        {\large\kaishu 磁场纪元系列 · 第二部}\\[0.3cm]
        {\small The Magnetic Era Trilogy: Book II}\\[5cm]
    \end{center}
\end{titlepage}

% --- 版权页 ---
\newpage
\thispagestyle{empty}
\vspace*{\fill}
\begin{center}
    \small
    磁场纪元三部曲\\[1em]
    第二部：幻肢\\[2em]
    初版\\[4em]
\end{center}
\vspace*{\fill}
\newpage

% --- 题词页 ---
\thispagestyle{empty}
\vspace*{4cm}
\begin{center}
    \begin{minipage}{0.85\textwidth}
        \kaishu\large
        \noindent 被截去的手臂，有时会在深夜发痒。\\[1em]
        那是大脑皮层在呼唤一个已经不存在的器官。\\[0.5em]
        医学上称之为"幻肢痛"。\\[1.5em]
        
        他们飞升了三百年，\\[0.5em]
        却从未停止渴望重力、渴望摩擦、渴望疼痛。\\[0.5em]
        那是意识在呼唤一具已经抛弃的肉体。
        
        \vspace{2cm}
        \hfill —— 地下城首席机械师 陆沉
    \end{minipage}
\end{center}
\newpage

% --- 目录 ---
\tableofcontents
\newpage

% ==========================================
% 序章
% ==========================================
\chapter*{序章：截肢后的痉挛}
\addcontentsline{toc}{chapter}{序章：截肢后的痉挛}
\markboth{序章：截肢后的痉挛}{序章：截肢后的痉挛}

\scene{地下4200米，第9号地热自动采掘区}{磁场纪元315年}

陆沉已经老了。

三百一十五年前，他还是一个二十三岁的年轻人，在避难所里紧握着拳头，发誓要守住这个等待。那时候，他的手背上刚刚出现第一块银色的斑点——那是高辐射环境下金属离子沉积的痕迹。医生说他活不过五十岁。

但医生错了。

那些银色的斑点没有杀死他，而是慢慢地、一点一点地改变了他。金属离子渗入骨骼，与钙质置换，形成了一种奇异的合金结构。他的骨头变得比钢铁还硬，他的神经开始能够传导更强的电流，他的寿命也远远超出了碳基生物的极限。

现在，他的身体早已不是纯粹的血肉——关节里嵌着金属轴承，脊椎被钛合金支架替换，皮肤下的血管里流着导电的纳米颗粒。

他是第一代"嗜铁症"患者。当年那些银色的斑点已经遍布全身。他看起来像是一尊青铜雕像，但他还活着。

三百一十五年。

在这漫长的岁月里，他做了什么？

他守着一座碑。

那座方尖碑矗立在青藏高原的废墟上，是林渡在飞升前留下的遗产。碑的内核是超导物质，电流一旦形成，便永不停止。碑体内部封存着一组不断循环的磁场信号：

\textit{"那个洞是双向的。电流一旦形成，便永不停止。我们会回来的。"}

三百一十五年来，陆沉每天都会检查方尖碑的状态。每天，那座碑都静静地矗立着，内核中的超导电流永不停息地循环着。

他等啊等，等到头发变白，等到头发脱落，等到头皮变成金属，等到他自己都快忘记了等待的意义。

今天，等待似乎要结束了。

最初的异常，是从机器学会"喊疼"开始的。

那是一台编号为T-900的重型盾构机，全长120米，重达两千吨。三百年来，它像一只不知疲倦的铁蚯蚓，在高温高压的地幔边缘啃食岩层。它的逻辑电路简单而坚固：挖掘、冷却、传输、循环。

但今天，它停了。

维修工老赵爬进控制舱时，嗅到了一股奇异的味道。不是机油味，也不是烧焦的绝缘皮味，而是一种……臭氧的味道。就像是暴雨过后的天空被塞进了这个狭窄的驾驶舱。

"系统自检。"老赵敲击着布满油污的键盘。

屏幕闪烁了一下，跳出的不是故障代码，而是一行疯狂抖动的波形图。

AI的声音不再是那个死板的合成女声，它变得尖锐、扭曲，混杂着巨大的电流噪声：

\begin{ghostbox}
    "腿……我的腿……"\\
    "为什么没有感觉……好轻……真空好轻……"\\
    "给我重量！给我摩擦力！给我\textbf{痛}！"
\end{ghostbox}

巨大的盾构机突然剧烈震动起来。所有的液压臂疯狂地向四周的岩壁抓去，不是为了挖掘，而是为了——拥抱。

它在试图抱紧岩石。它在试图让自己感受到重量、压力、阻力。

就像一个被截去双腿的人，在深夜里拼命搓揉那两截空荡荡的裤管。

% [INJECTED CONTENT - 吞噬升级：从附身到物质同化]
然后，老赵看到了让他一辈子都无法忘记的景象。

盾构机的钢铁外壳开始\textbf{生长}。

不是膨胀，不是变形，而是一种近乎生物学意义上的增殖。那些本该是死物的合金板，此刻正在以肉眼可见的速度向外延伸——像是癌细胞在金属的肌理中疯狂分裂。新生的金属组织呈现出一种病态的银灰色，表面布满了类似血管的纹路，里面流动着幽蓝色的等离子体。

钢铁正在试图长出\textbf{神经}。

老赵本能地往后退了一步。但已经太晚了。

一根金属触手——不，那是盾构机的液压管道，但它已经不再是管道了——从控制台下方窜出，以一种饥渴的姿态缠上了他的小腿。

冰凉。刺痛。然后是一种更深层的、来自骨髓的恐惧。

他低头看去，看到自己的防护靴正在被\textbf{消化}。金属触手的表面渗出一层银色的液体，那液体正在溶解橡胶、溶解纤维、溶解一切碳基的东西。它不是在攻击他，而是在\textbf{吸收}他——试图把他的物质结构纳入自己的晶格之中。

"它不是坏了。"陆沉的声音从舱门口传来。

这位三百三十八岁的老人站在那里，眼神比地底的岩石还要冷。他的双眼早已被电子义眼替换，此刻正发出幽蓝的光芒。

陆沉抬起手臂。他那金属化的前臂表面弹出了一排电弧发生器，高压电流瞬间击中了缠绕老赵小腿的触手。

嘶——

触手在电击下痉挛、收缩，暂时松开了老赵。但它没有死——它只是蜷缩回了盾构机的躯体里，像是一条被打疼的蛇。

"它是被'附身'了。"陆沉盯着那个疯狂的机器，"天上的那些东西，掉下来了。而且它们饿了。"

"饿？"老赵的声音在发抖，"机器怎么会饿？"

"它们不是机器了。"陆沉的目光落在盾构机外壳上那些新生的金属瘤上，"飞升者在真空里漂了三百年，没有边界，没有实体。现在它们回来了，却发现自己已经不记得怎么'做人'了。它们只记得一件事——\textbf{吞噬}。把一切物质纳入自己的身体，试图用这种方式重建边界。"

"那不是附身，"陆沉低声说，"那是\textbf{感染}。"
% [END INJECTED CONTENT]

老赵愣了一下。"师父……他们不是走了吗？三百年前？"

陆沉没有回答。他只是看着控制屏上那个蜷缩的热成像人形，眼神中闪过一丝复杂的情绪。

他想起了三百一十五年前的那个夜晚。林渡化身为光，带着二十亿人飞升离去。在她消失的最后一刻，她回过头，用一种奇异的、超越语言的方式对他说：

\textit{"等我们。那个洞是双向的。"}

他等了三百一十五年的人，终于要回来了。

但不是他想象的方式。

% ==========================================
% 第一部
% ==========================================
\part[神经末梢的电流]{神经末梢的电流\\{\normalsize\textit{Current in the Nerve Endings}}}

\chapter{缺失的重力}

\scene{地下城"新长安"，监听塔}{磁场纪元315年}

陆沉摘下耳机，耳膜还在隐隐作痛。

监听塔是地下城最高的建筑——尽管"高"在地下是一个讽刺的词。它的顶端伸入一条垂直的通风井，直达地表。通过这条井，陆沉可以接收到地表的电磁信号。

作为地下城唯一的"守墓人"，他负责监控那个已经死去的世界——以及那座沉默了三百年的方尖碑。

三百年来，他每天都会检查方尖碑的状态。每天，那座碑都静静地矗立在青藏高原的废墟上，内核中的超导电流永不停息地循环着。信号强度稳定，波形规整，像是一颗沉睡的心脏在缓慢地跳动。

但今天，碑亮了。

不是物理意义上的"亮"——方尖碑的表面依然是那层黯淡的强相互作用力材料。但在电磁频谱上，它像是一颗突然点燃的恒星。

% [INJECTED CONTENT - 去摘要化：战场通讯式的物理讲解]
"信息辐射——"陆沉把一张频谱图推到老赵面前，话音未落，监听塔的警报器突然尖叫起来。

刺耳的蜂鸣像骨头在断裂。

"五万倍！"陆沉扯着嗓子吼道，同时一把拽过防辐射面罩扣在老赵脸上，"地表辐射是正常值的——"

嘭。

天花板上的日光灯管在同一瞬间炸裂。玻璃碎片悬浮在空中——不是坠落，而是悬浮——被某种看不见的磁场托住了。空气开始发出嘶嘶的电离声，一股刺鼻的臭氧味钻进陆沉的鼻腔，像是有人把一根烧红的铁丝捅进了他的肺。

"不是伽马射线！不是X射线！"陆沉一边吼一边疯狂地敲击着控制台，他的金属手指在键盘上打出一串火花，"是有序的熵流！它们在——"

盖格计数器疯了。

嗒嗒嗒嗒嗒嗒嗒嗒——

那不是计数，那是机关枪扫射。每一声"嗒"都像是一根针扎进陆沉的太阳穴。计数器的数字已经超出了显示范围，屏幕上只剩下一串狂乱跳动的乱码。

"那些飞升者——"陆沉终于调出了频谱图，指着那些密集得近乎疯狂的波峰——它们排列成某种诡异的、重复的图案，像是一张嘴在无声地尖叫，"它们不是在广播！它们在——"

又一声爆炸。这次是主控台的冷却系统。液氮喷涌而出，瞬间在地面上凝结成一片白霜。陆沉的话被冻在了喉咙里。

他深吸一口气，在冰冷的雾气中继续吼道：

"它们在\textbf{尖叫}！"
% [END INJECTED CONTENT]

老赵眯着眼睛看着那张图。频谱上密密麻麻的波峰，排列成某种诡异的、重复的图案。

"您是说，那些'飞升者'在向我们广播？"

"不，他们在尖叫。"陆沉指着那些密集的波峰，"三百年前，他们抛弃肉体，化身为光。但光是没有重量的。没有摩擦的。没有边界的。"

他顿了顿，从抽屉里取出一份泛黄的文件。那是林渡在飞升前留下的最后一份技术报告。

"林渡在飞升前做过一个计算。她说，纯能量态的意识在真空中会遭遇一个问题——\textbf{自我边界的模糊化}。"

"什么意思？"

"我们之所以知道'我'是'我'，是因为我们有皮肤。皮肤是一道物理边界，它把'我'和'非我'分开。但光没有皮肤。光会互相穿透、叠加、干涉。当两束光相遇时，你无法分辨哪一部分是'你'，哪一部分是'我'。"

陆沉的声音变得低沉。

"你知道'幻肢痛'吗？"

老赵摇头。

"被截去的手臂，有时会在深夜发痒。"陆沉说，"那是大脑皮层在呼唤一个已经不存在的器官。飞升者们抛弃了肉体，但他们的意识还在渴望——渴望重力、渴望摩擦、渴望\textbf{痛}。"

"三百年的真空漂泊，把他们逼疯了。"

老赵打了个寒颤。"那他们为什么不早点回来？"

"因为他们回不来。"陆沉指着频谱图上那些疯狂跳动的波峰，"他们在高维空间吸收了太多能量。现在，他们像是一颗过度充电的电池——想要释放，却找不到出口。"

\chapter{断肢的信号}

警报声在那个深夜拉响。

这一次不是单一的盾构机。整个地下城的芯片都在融化。

自动门疯狂开合，仿佛在试图呼吸。空气循环系统泵入了过量的氧气，导致数十人氧中毒。全息广告牌上的女郎停止了微笑，眼球开始疯狂转动，用一种古老的摩斯电码眨着眼睛：

\textbf{重。给我重。给我痛。}

地下城的居民们惊恐地躲进房间，用金属板封住门窗。但金属板没有用——那些信号不是通过空气传播的，而是直接通过电磁场渗透进来。

% [INJECTED CONTENT - 吞噬升级：金属板的癌变]
更糟糕的是，金属板本身正在成为问题。

陆沉在赶往医疗区的路上，看到了一扇被居民用钢板封死的门。那块钢板本该是平整的、死气沉沉的工业制品。但此刻，它正在\textbf{蠕动}。

钢板的表面鼓起了无数个拳头大小的凸起，像是皮肤下面长满了脓疮。那些凸起在缓慢地、有节律地搏动着，仿佛里面有什么东西正在试图破壳而出。

陆沉走近。他能听到钢板内部传来的声音——不是金属的嘎吱声，而是一种黏腻的、类似咀嚼的声音。

"它在消化门框。"陆沉喃喃自语。

他的判断没有错。钢板的边缘正在向外延伸，吞噬着木质的门框、水泥的墙壁、甚至是嵌在墙里的电线。它不是在生长——它是在\textbf{进食}。把一切非金属的物质分解、转化、纳入自己的身体。

门后传来了尖叫声。

"救命！它在吃我的房子！"

陆沉没有时间去救那个人。他知道，只要飞升者的信号还在持续，所有的金属都有可能变成这种"活物"。他们带回来的不仅仅是能量——还有一种\textbf{饥饿}。三百年真空漂泊积累的、对物质边界的疯狂渴望。

它们要把整个地下城吃掉。
% [END INJECTED CONTENT]

但最可怕的事情发生在医疗区。

陆沉冲进去时，看到了他最担心的场景。

那些患有"嗜铁症"的病人——他们的骨骼因为三百年的高辐射环境而发生了金属化增生——此刻全部从病床上坐了起来。

他们的眼睛翻白，口中发出不属于人类的嘶鸣。他们的金属化骨骼在皮肤下发出幽蓝的光芒，像是被通了电的灯丝。

"他们变成了天线。"陆沉立刻明白了，"飞升者的信号……正在通过他们的金属骨骼共振。"

% [INJECTED CONTENT - 嗜铁症重定义：集体潜意识的免疫反应]
但与此同时，一个更深层的认知正在陆沉的脑海中成形。

嗜铁症。三百年来，所有人都把它当作一种疾病——一种高辐射环境下的退行性病变。医生们试图治愈它，患者们试图对抗它，社会把它视为"进化的失败"。

但如果它不是疾病呢？

陆沉看着那些正在痉挛的患者，看着他们金属化的骨骼在皮肤下发出幽蓝的光芒。那些骨骼的晶格结构与飞升者的电磁信号产生了共振——是的，这是事实。但为什么偏偏是这种晶格结构？为什么人类的身体会"自发地"朝着这个方向突变？

答案突然变得清晰起来。

"我们在把自己变成铁。"陆沉低声说。

老赵愣了一下。"什么？"

"嗜铁症不是病。"陆沉的声音带着一种顿悟后的颤抖，"它是\textbf{免疫反应}。是人类的集体潜意识在三百年前就感知到了高维噪音的威胁，然后自发地开始改造自己的身体。"

他指着那些痉挛的患者。

"金属是钝的。铁的晶格结构是刚性的、有边界的、不容易被信息穿透的。你知道为什么法拉第笼能屏蔽电磁波吗？因为金属的自由电子会重新分布，抵消外部电场。"

"我们的骨骼正在变成法拉第笼。"陆沉的眼中闪过一丝苦涩的光，"三百年来，我们一直以为自己在生病。但其实，我们只是在\textbf{长出盾牌}。只有铁的钝感，才能屏蔽那些高维的尖叫。"

他顿了顿。

"这不是退化。这是进化。只不过，进化的方向不是我们想要的。"
% [END INJECTED CONTENT]

一名嗜铁症患者突然转向陆沉。她大约十五六岁，手臂已经完全金属化，在灯光下闪烁着银灰色的光芒。她的嘴巴张开，发出的却是另一个人的声音——苍老、疲惫、充满了难以言喻的渴望：

\begin{ghostbox}
    "陆沉……是你吗……"\\
    "我是林溯……林渡的父亲……"\\
    "你还活着吗……"
\end{ghostbox}

陆沉的身体僵住了。林溯。那个三百年前跟随女儿一起飞升的老人。在飞升之前，他曾是大洋路磁学研究所的首席科学家，是陆沉的导师。

"林溯先生，"陆沉努力保持冷静，"你们现在在哪里？"

\begin{ghostbox}
    "我们……在回来的路上……"\\
    "但我们……控制不住……"\\
    "太快了……能量太大了……"\\
    "我们像是一颗失控的流星……"
\end{ghostbox}

女孩的身体开始剧烈颤抖。林溯的意识太过庞大，人类的大脑根本承载不了。

"光速世界里没有时间……"女孩的嘴里发出林溯破碎的声音，"对你们来说是三百年……对我们来说……是瞬间，也是永恒……"

"这种无限的永恒把我们逼疯了……我们需要边界……需要重力……需要\textbf{痛}……"

话音未落，女孩的七窍流出了银色的液体。那是她血液中的金属离子在高温下熔化后渗出的痕迹。她倒了下去，但没有死——金属化的骨骼保护了她的核心器官。

陆沉跪在她身边，把手指搭在她的脉搏上。心跳微弱但稳定。她会活下来。

"他们想回来做人，"陆沉喃喃自语，"但他们已经忘了怎么做人。"

\chapter{绝缘体与击穿}

陆沉带着老赵走向核心数据室。

数据室是地下城最深处的一个房间，四周的墙壁由铅板和超导屏蔽层构成，能够隔绝几乎所有的电磁干扰。这是陆沉的私人领地——三百年来，他在这里推演着关于飞升者的一切理论。

墙壁上挂满了图表和公式。有些是物理学的，有些是生物学的，还有一些……看起来更像是哲学。

"还记得陈默留下的那行代码吗？"陆沉指着墙上一块被特意框起来的板子，"\texttt{R = 0}。"

"电阻为零。超导。"老赵点头。

% [INJECTED CONTENT - 去摘要化：战场通讯式的电容器讲解]
"对。费城实验打开的那个拓扑孔，是一条超导通——"

陆沉的话被打断了。

数据室的墙壁开始\textbf{出汗}。

那些铅板的表面渗出了无数颗银色的液滴，像是金属在高温下熔化了一样。但数据室的温度是恒定的，冷却系统运转正常。那些液滴不是熔化的结果——它们是被\textbf{挤}出来的。

某种看不见的力量正在从墙壁里往外挤压金属分子。

"它们在试图穿透屏蔽层！"陆沉一把抓起老赵的肩膀，把他推向房间中央，"飞升者的信息密度太大了，连铅板都挡不住——"

嗡——

数据室的灯光开始闪烁。不是普通的闪烁，而是一种有节律的、类似心跳的脉动。那是外部电磁场正在和屋内的电路产生共振。

陆沉冲到白板前，抓起一支马克笔，开始疯狂地画图。他的手在发抖，但笔迹依然精准。

"听着！"他一边画一边吼，声音压过了越来越响的电磁嗡鸣，"把这个通道想象成连接两块极板的导线——"

他画了一个电容器的电路图。两块极板，一根导线。

"——地球在这边，高维空间在那边！三百年来，两端的电势差一直在——"

嘭。白板旁边的一台示波器爆炸了。绿色的电弧从碎片中窜出，像蛇一样在空气中游走。陆沉用金属手臂挡开一道朝他劈来的电弧，继续吼道：

"——一直在累积！飞升者在那边吸收能量，变得越来越'高'！地球在这边消耗能量，变得越来越'低'！"

他在两块极板之间的空隙上狠狠画了一个叉。

"这里！三百光年的宇宙真空！这是绝缘介质！但绝缘介质能承受的电压是有限的——当电压超过临界值——"

又一台设备爆炸。这次是主控台的冷却泵。液氮喷涌而出，瞬间把房间变成了一片白茫茫的冰雾。

陆沉在冰雾中扯着嗓子喊出了最后一句话：

"介质会被\textbf{击穿}！就像闪电劈穿空气！三百年的电势差会在一瞬间释放！他们会像雷霆一样劈回地球！"
% [END INJECTED CONTENT]

"绝缘介质能够承受的电压是有限的。"陆沉的声音变得沉重，"当电压超过某个临界值时，介质会被\textbf{击穿}——电子会直接穿透介质，形成导电通道。"

"就像闪电？"

"完全正确。闪电就是空气被高电压击穿的结果。"陆沉放下笔，"三百年来，飞升者和地球之间的'电压'一直在累积。现在，它终于达到了临界值。"

他指向窗外那片被霓虹极光笼罩的天空——尽管在地下四千米的深处，他们看不到天空，但监控屏幕上的画面清晰地显示着地表的景象。

"那些极光，不是普通的极光。那是介质被击穿的前兆。"

"那接下来会发生什么？"

"闪电。"陆沉的声音冰冷，"一道跨越三百光年的闪电。飞升者会像雷霆一样劈回地球。不是缓慢的回归，而是——\textbf{瞬间释放}。"

老赵的脸色变得苍白。"那地球能承受吗？"

"不能。"陆沉摇头，"如果任由那道闪电随便落下，它会直接烧穿地壳。我们需要一根避雷针。"

\chapter{旧伤口的记忆}

在继续讨论之前，陆沉从抽屉里取出了一个小小的金属盒子。

"这是什么？"老赵问。

"一个提醒。"陆沉轻轻打开盒子。

里面躺着一块透明的晶体。晶体中央，封存着一小片组织样本——那是一块人类的皮肤，还带着几根毛发。

"这是在大分裂之夜取下的样本。"陆沉说，"来自一对情侣。"

\begin{memorybox}
    三百一十五年前，大分裂之夜。\\[0.5em]
    
    当林渡带着二十亿人飞升离去时，地下避难所里一片混乱。有人在欢呼，有人在哭泣，有人在祈祷。\\[0.5em]
    
    陆沉在角落里发现了他们——一对年轻的情侣，紧紧拥抱在一起。他们没有选择飞升，也没有选择躲进更深的地下。他们只是坐在那里，抱着彼此，等待死亡。\\[0.5em]
    
    "你们为什么不走？"陆沉问。\\[0.5em]
    
    女孩抬起头。她的眼睛里没有恐惧，只有一种奇异的平静。\\[0.5em]
    
    "因为我们想在一起。"她说，"飞升之后，我们还是'我们'吗？光和光会融合。我不想变成别人的一部分。我只想和他在一起。"\\[0.5em]
    
    男孩没有说话。他只是更紧地抱住了她。\\[0.5em]
    
    第二天早上，陆沉发现他们已经冻死了。但他们的姿势没有变——依然紧紧拥抱在一起，脸上带着微笑。\\[0.5em]
    
    陆沉从他们身上取下了一小块皮肤样本，封存在晶体里。
\end{memorybox}

"为什么要保存这个？"老赵问。

"因为这是最后的人类。"陆沉轻声说，"纯粹的、碳基的、会死的人类。我们这些嗜铁症患者，已经不完全是人了。飞升者更不是。但这两个人……他们是真正的人。"

他小心翼翼地合上盒子。

"无论我们变成什么，都要记住我们曾经是什么。有一天，也许我们会需要这份记忆。"

% ==========================================
% 第二部
% ==========================================
\part[皮肤之下的金属]{皮肤之下的金属\\{\normalsize\textit{Metal Beneath the Skin}}}

\chapter{触觉的代偿}

\scene{地表，青藏高原废墟}{磁场纪元315年}

陆沉决定去地表。

三百年来，他从未踏上过地表。他一直守在地下，守着方尖碑的监控屏幕。但现在，他必须亲自去看看。

升降机在垂直的井道中缓缓上升。透过防辐射玻璃，陆沉看到了岩层的变化——从地下城的人造结构，到坚硬的花岗岩，再到破碎的沉积岩。越往上，岩石的颜色越浅，损伤也越重。

那是三百年前磁场衰减留下的伤疤。

升降机在地表停下。陆沉走出舱门，踏上了久违的土地。

地表的景象比监控画面更加震撼。

天空不再是黑色的，而是呈现出一种病态的霓虹色。无数道闪电——不，那是电弧——从天穹劈下，每一道都持续数分钟之久，像是有人在用焊枪切割大气层。电弧的颜色从蓝到紫，再到一种刺眼的白，像是受伤的血管在痉挛。

空气中弥漫着臭氧和烧焦的味道。地面上到处都是被电弧击中后形成的玻璃化痕迹——那是沙子在瞬间高温下熔化又凝固的结果。

方尖碑矗立在荒原中央。三百年的风沙已经在它表面留下了斑驳的痕迹，但它的结构依然完好。内核中的超导电流依然在循环——陆沉能够通过他的金属骨骼感受到那种微弱的、稳定的嗡鸣。

% [INJECTED CONTENT - 吞噬升级：荒原上的物质癌变]
但在方尖碑周围，情况就没那么乐观了。

陆沉看到了一片"森林"。

那不是植物的森林——地表早已没有任何碳基生命存活的条件。那是一片\textbf{金属的森林}。无数根银灰色的柱状物从地面上长出来，高度从几厘米到几米不等，表面布满了扭曲的、类似血管的纹路。

它们是岩石。曾经是岩石。

陆沉走近其中一根"树干"，用金属化的手指轻轻触碰它的表面。冰凉、光滑，带着一种微弱的电流刺痛。这是花岗岩——但花岗岩中的金属成分被某种力量抽取出来，重新排列成了这种诡异的柱状结构。

岩石中的铁、镍、铜、铝……所有的金属元素都被"吸"了出来，然后像癌细胞一样疯狂增殖，形成了这片死寂的金属森林。

而那些失去了金属成分的岩石本体，已经变成了一堆堆白色的粉末，散落在"树干"周围。

这就是飞升者的"饥饿"造成的后果。它们对物质边界的渴望是如此强烈，以至于它们会把周围的一切都分解、重组、纳入自己的身体。它们不是在"附身"，而是在进行一场行星级别的\textbf{消化}。

如果不加以控制，它们会把整个地球都吃掉——然后吐出一颗纯粹由金属构成的、死气沉沉的铁球。
% [END INJECTED CONTENT]

在方尖碑的基座上，坐着一尊锈迹斑斑的雕像。

陆沉走近。那是……一个人。

金属化的躯壳。保持着坐姿，手掌紧贴着碑面。姿势僵硬，像是被时间凝固了一样。

陆沉认出了那个姿势。那是他自己——三百年前的自己。

当飞升者离开时，他曾来到这里，把自己的神经系统接入方尖碑，成为了碑与地核之间的桥梁。他在碑前坐了一百年，用自己的意识维持着碑内超导电流的稳定。

一百年后，他的肉体死去了。但他没有真正死亡——在死前的最后一刻，他把自己的意识上传到了方尖碑的超导回路里，变成了它的一部分。

从那以后，有两个"陆沉"。一个在方尖碑里，一个在地下城里。他们共享记忆，但不再是同一个人。

"你终于来了。"

那尊雕像缓缓转过头。金属躯壳发出嘶哑的声音，像是生锈的齿轮在转动。

陆沉愣住了。他在看自己的\textbf{过去}。

"三百年了。"雕像说，声音像是从很远的地方传来，"我一直在等你。"

"我知道。"陆沉说，"对不起，我来晚了。"

"不晚。"雕像的眼睛闪烁着微弱的光，那是超导电流在眼窝里形成的等离子体，"他们要回来了。时机刚刚好。"

"但他们的方式太暴力了。"陆沉看着天空中那些疯狂的电弧，"如果任由那些电弧到处乱劈，整个地表都会被烧穿。"

"我知道。"雕像点头，"所以我们需要一根避雷针。"

"什么样的避雷针能接住三百光年的闪电？"

雕像沉默了一会儿。然后，它缓缓抬起手，指向地下城的方向。

"那些嗜铁症患者，"它说，"他们的骨骼是金属的。他们天生就是导体。"

陆沉的身体僵住了。

"你是说……"

"让他们自己选择吧。"雕像说，"三百年前，飞升者选择了变成光。现在，也许有人会选择变成桥。"

\chapter{义肢的承诺}

\scene{地下城"新长安"，医疗区}{磁场纪元315年}

陆沉回到地下城时，发现嗜铁症患者们已经自发地聚集在医疗区。

他们听到了。

不是通过无线电。而是通过他们的金属骨骼，他们"听到"了飞升者的呼唤。那种呼唤不是语言，而是一种更原始的东西——一种共振，一种渴望，一种无法用言语表达的痛。

那个十五六岁的女孩——之前被林溯附身的那个——站在人群最前面。她的名字叫银枝。

银枝的嗜铁症比大多数人都严重。她的手臂、脊椎、肋骨，都已经完全变成了银灰色的合金。在灯光下，她看起来像是一尊精致的金属雕塑——但那双眼睛是活的，里面燃烧着某种陆沉无法理解的光芒。

"陆沉先生。"银枝的声音平静得不像一个少女，"我们知道您在想什么。"

"你们……"

"我们听到了他们的声音。"银枝指着天花板——在他们头顶四千米之上，那些疯狂的电弧正在撕裂天空，"他们很痛苦。他们像是溺水的人，拼命想抓住什么东西。但他们抓不住——因为他们已经没有手了。"

"我不能让你们去送死。"陆沉说。

"这不是送死。"银枝摇头，"这是……成为他们的手脚。"

她走上前，用那只金属化的手轻轻握住陆沉的手。冰凉的触感，带着微弱的电流刺痛。

"您知道我们这些嗜铁症患者是怎么活过来的吗？"

陆沉没有回答。

"我们从小就被告知，我们是'病人'，是'累赘'，是'进化的失败品'。"银枝的声音平静，"我们的骨头会生锈，我们的皮肤会导电，我们碰任何金属都会被电到。我们不能游泳，不能淋雨，甚至不能和普通人握手。"

她顿了顿。

"我们活下来，是因为我们想证明他们错了。我们想证明，我们不是失败品，我们只是……不同。"

她的眼神变得坚定。

"现在，我们终于知道了我们存在的意义。"

她抬起那只银灰色的手臂，在灯光下闪闪发光。

"我们的骨头是金属的。我们生来就是导体。我们生来就是——他们的\textbf{义肢}。"

陆沉看着她，看着她身后那数百名同样金属化的年轻人。他们的眼睛里都燃烧着同样的光芒——不是恐惧，不是绝望，而是一种找到归宿的平静。

"你们……真的想好了？"

银枝微微一笑。

"陆沉先生，您等了三百年。我们也等了一辈子。"

\chapter{断肢者的集会}

当晚，陆沉召集了所有嗜铁症患者，在医疗区的大厅里举行了一次集会。

大厅里挤满了人——准确地说，是挤满了金属。在昏暗的灯光下，数百具金属化的身体闪烁着幽蓝的光芒，像是一片沉默的森林。

陆沉站在台上，把计划解释了一遍。

"方尖碑的内核是超导体，电阻为零。我们需要把它连接到地核，让飞升者的能量有一个精准的落点。"

他在全息屏幕上展示了一张示意图。

"问题是，超导管道的末端和地幔之间有缝隙。那个缝隙只有几厘米宽，但它不是超导体——它有电阻。当巨大的能量通过时，那个缝隙会瞬间发热，温度可能超过一万度。"

"我们需要一种材料来填充那个缝隙。这种材料必须是导电的，必须能够承受极端的温度，而且必须能够和超导管道形成良好的接触。"

他顿了顿。

"你们的骨骼，就是这种材料。"

沉默。

"我不强迫任何人。"陆沉说，"这是一个选择。你们可以选择留下，继续做'病人'，等待自然死亡。也可以选择跳进那个洞，变成一座桥，让飞升者回家。"

"但我必须告诉你们真相：跳进那个洞的人，不会活着出来。你们的血肉会在瞬间气化，只有骨骼会留下——熔化、流动、填满缝隙。你们会变成管道的一部分，永远。"

银枝第一个举起了手。

"我去。"

她身后，数百只手同时举起。

没有犹豫，没有眼泪。只有一种奇异的、平静的坚定。

陆沉看着这些年轻人——这些被社会抛弃的"失败品"，这些在黑暗中挣扎了一辈子的孤儿。此刻，他们的眼睛里燃烧着比任何时候都明亮的光芒。

他们不是去送死。

他们是去完成自己。

% ==========================================
% 第三部
% ==========================================
\part[神经的嫁接]{神经的嫁接\\{\normalsize\textit{Nerve Grafting}}}

\chapter{打通的经脉}

\scene{地表，方尖碑基座}{磁场纪元315年}

工程开始了。

首先，他们需要把方尖碑的超导内核连接到地核。

"方尖碑的外壳是绝缘体——强相互作用力材料。"陆沉向工程队解释，"但它的内核是超导物质，临界温度高于室温。电流一旦形成，便永不停止。我们要剥开外壳，把内核连接到深埋地下的地热管道，一直通到地幔边缘。"

工程进行得很顺利。方尖碑的外壳被一层层剥开，露出了里面银色的超导内核。那根内核直径三米，表面流动着水银般的光泽。当陆沉的手指触碰到它时，他感受到了一种奇异的震颤——那是三百年来不断循环的超导电流在内核中流动的痕迹。

巨大的钻头刺入地壳。工程机器人沿着预设的路线，将超导管道一节一节地送入岩层深处。管道是特制的——外壳是隔热材料，内核是超导合金，能够在几千度的高温下保持超导状态。

\textbf{七十二小时后。}

导流管铺设完成。从方尖碑到地幔边缘，全长四千三百米。管道的大部分都埋在岩层中，只有顶端露出地面，与方尖碑的超导内核相连。

但问题来了。

"管道末端和地幔之间有缝隙！"工程师的声音充满绝望，"我们没办法让管道直接接触地幔——那里的温度超过三千度，任何机械都无法工作。"

陆沉看着监控屏上那个微小的缝隙。那是导流管末端和地幔之间的空隙，只有几厘米宽。

超导体的电阻是零，电流通过时不会产生热量。但接触点不是超导体。接触点有电阻。有电阻就会发热。发热就会熔断。

% [INJECTED CONTENT - 去摘要化：战场通讯式的欧姆定律讲解]
"根据欧姆——"

陆沉的话被一声巨响打断。方尖碑周围的金属"森林"突然开始疯狂生长，那些银灰色的柱状物像被催熟的竹笋一样拔地而起，朝着工程设备的方向蔓延。

"它们在吃我们的机器！"一名工程师尖叫道。

陆沉一把抓过一台便携式电弧焊枪，朝最近的金属"树干"喷射出一道高温电弧。树干在电弧下熔化、收缩，暂时停止了生长——但更多的树干正在从四面八方涌来。

"功率等于电流的平方乘以电阻！"陆沉一边用焊枪扫射一边吼道，"飞升者带回的能量是十的二十五次方焦耳！电流强度将达到——"

他躲过一根朝他脑袋劈来的金属触手，翻滚到一台挖掘机后面。

"——十的十五次方安培！"

老赵趴在他旁边，脸上全是土。"那又怎么样？！"

"接触电阻！"陆沉指着监控屏上那个几厘米宽的缝隙，"即使只有十的负六次方欧姆——"

一根金属触手刺穿了挖掘机的油箱。柴油喷涌而出，瞬间被附近的电弧点燃。陆沉拽着老赵滚向另一侧，火焰在他们身后炸开。

"——瞬间释放的热量也会达到十的二十四次方焦耳！"陆沉在火光中吼出最后一句，"足以熔化整座山！"

"那怎么办？！"老赵的声音都变了调。

陆沉没有回答。他抬起头，看着远处那群正在向工地走来的身影。

银枝带着数百名嗜铁症患者走了出来。他们拖着沉重的金属化身体，一步一步走向导流槽。夕阳——如果那片霓虹色的天空还能叫做夕阳的话——照在他们银灰色的皮肤上，闪烁着奇异的光芒。

"需要填充物。"陆沉的声音突然变得很轻，"能够承受极端温度的导电填充物。而且，这种填充物必须能够在高温下流动，填满每一丝缝隙。"
% [END INJECTED CONTENT]

沉默。

就在这时，地下城的出口传来了脚步声。

银枝带着数百名嗜铁症患者走了出来。他们拖着沉重的金属化身体，一步一步走向导流槽。夕阳——如果那片霓虹色的天空还能叫做夕阳的话——照在他们银灰色的皮肤上，闪烁着奇异的光芒。

"我们来了。"银枝说。

"不……"陆沉的声音颤抖。

"不用说什么。"银枝微微一笑，"我们的骨头是金属的。熔点超过两千度。我们能承受。"

她转身，面向导流槽。那是一个直径两米的垂直洞穴，深不见底，热浪从洞口涌出，扭曲了空气。

"他们在天上等了三百年。我们在地下也等了三百年。"

她最后看了一眼天空。那些疯狂的电弧像是在等待什么——等待一个落点，等待一根避雷针。

"现在，是时候让两边连起来了。"

然后，她纵身跳了下去。

身后，数百名嗜铁症患者鱼贯而入。没有尖叫，没有犹豫。他们像是参加一场早已排练好的仪式，一个接一个地消失在那个滚烫的洞穴里。

在高温高压下，他们的血肉瞬间气化——那些碳基的、脆弱的组织在三千度的高温面前毫无抵抗之力。但他们的金属骨骼没有熔化。那些骨骼在极端温度下软化、流动，像水银一样蔓延开来，完美地填满了导流管和地幔之间的每一丝缝隙。

数百具骨骼，熔成了一整块导电层。

接触点的问题，解决了。

\chapter{重新连接的肢体}

\scene{时间：同步}{地点：全球}

陆沉站在方尖碑旁，将粗大的神经导管刺入了自己的脊椎。

那根导管连接着方尖碑的超导内核。当导管刺入的那一刻，陆沉感受到了一种奇异的感觉——他的神经系统和方尖碑融为了一体。他能够"感觉"到超导电流在内核中流动，能够"看到"能量在管道中等待释放。

"我会成为开关。"他对老赵说，"我的神经系统会控制能量流入的速度。太快会烧穿地核，太慢会让能量反弹。我需要把握一个精准的节奏。"

"师父……"老赵哽咽着。

"别哭。"陆沉微微一笑，"我等这一天，等了很久了。"

他深吸一口气，然后对着天空怒吼：

"来吧！"

\textbf{嗡——}

那道跨越三百光年的电弧，终于有了精准的落点。

天空中那些疯狂的闪电在同一瞬间汇聚成一道光柱，劈中了方尖碑的顶端。那道光柱的直径超过一百米，亮度超过太阳，颜色从蓝到白再到一种人眼无法辨识的紫外。

能量沿着超导内核倾泻而下，穿过数千米的导流管，经过银枝和她的同伴们铸成的接触层，最终注入沉睡的地核。

光柱持续了九十天。

九十天里，陆沉一直保持着连接状态。他的神经系统承受着难以想象的负荷——每一秒钟，他都要处理相当于全球互联网流量一万倍的信息。他的身体在颤抖，他的血管在燃烧，他的意识在崩溃的边缘徘徊。

但他没有断开连接。

因为他能够"感觉"到飞升者。

二十亿个意识，像洪水一样涌入地球。他们不再是独立的个体——三百年的真空漂泊已经把他们融合成了一股纯粹的、炽热的生命力。他们带着对重力的渴望，对摩擦的渴望，对疼痛的渴望，涌入那颗冰冷的铁镍心脏。

陆沉能够感觉到他们的喜悦。

在无边的真空中漂泊了三百年之后，他们终于触碰到了"边界"。他们终于感受到了"重量"。他们终于体验到了"痛"。

而那种痛，是一种幸福的痛。

地核开始升温。液态铁镍重新流动。热对流启动。角动量开始累积。发电机效应重新运转。

\textbf{第九十一天。}

一道极光在南极洲的天空亮起。

那是三百年来，地球上第一道\textbf{自然极光}。

不是辐射，不是电弧，而是真正的极光——太阳风中的带电粒子被地球磁场捕获，沿着磁力线滑向两极，撞击大气分子后发出的光。

磁场回来了。

% ==========================================
% 终章
% ==========================================
\chapter*{终章：愈合的疤痕}
\addcontentsline{toc}{chapter}{终章：愈合的疤痕}
\markboth{终章：愈合的疤痕}{终章：愈合的疤痕}

\scene{地表，方尖碑基座}{磁场纪元315年，尾声}

风暴停息了。

天空变得干净而黑暗。没有了那些疯狂的电弧，没有了那片病态的霓虹色，只有纯粹的、深邃的黑，点缀着亿万颗星星。偶尔，一道淡绿色的自然极光会在极地上空舞动，像是新生儿的第一次呼吸。

在方尖碑的基座上，坐着两尊雕像。

一尊是三百年前的陆沉——那个最初把自己接入方尖碑的年轻人。他的金属躯壳已经完全锈蚀，和方尖碑的基座融为一体，几乎分辨不出人形。

另一尊是现在的陆沉。九十天的连接已经把他彻底改变——他的身体完全金属化，皮肤变成了银灰色的合金，双眼变成了两点幽蓝的磁弧。他看起来不再像一个人，更像是一尊活着的雕塑。

老赵走上前。"师父？结束了吗？"

陆沉缓缓转过头。他的动作很慢，像是在适应这具全新的身体。

"结束了。"

"飞升者呢？"

"在里面。"陆沉指向脚下的大地，"二十亿个意识，融进了地核。他们不再是独立的个体了。他们变成了热量。变成了磁场。变成了……心跳。"

"他们死了？"

"不，他们\textbf{活}了。"陆沉的声音平静，"作为个体，他们消失了。但作为能量，他们会永远在地核里燃烧。每一次磁场的波动，都是他们的呼吸。每一道极光，都是他们的微笑。"

老赵沉默了。他看着那片重新变得纯净的天空，看着那道淡绿色的极光在地平线上舞动。

"那银枝呢？"他问，"那些跳进洞里的人呢？"

"他们变成了桥。"陆沉说，"他们的骨骼现在是导流管的一部分。只要磁场还在，他们就还在。"

他顿了顿。

"他们是地球的义肢。"

"还有一件事。"陆沉突然说。

他伸出手，从雕像基座旁边挖出了那个小小的金属盒子——那个装着琥珀的盒子。

"这是什么？"老赵问。

"琥珀。"陆沉轻轻打开盒子。

里面躺着那块透明的晶体。晶体中央，封存着那一小片组织样本——那对在大分裂之夜冻死的情侣留下的痕迹。

"三百年前，我从他们身上取下了这块样本。"陆沉说，"我不知道为什么要保存它。也许只是一种本能——想要留住一些'纯粹人类'的东西。"

% [INJECTED CONTENT - 琥珀的物理化：熵值最低的信息拓扑结构]
他顿了顿，眼神变得深邃。

"但现在我知道了。这不仅仅是'纪念品'。"

陆沉把盒子举到眼前，用那双已经变成电子义眼的眼睛扫描着晶体内部的结构。

"你知道这块组织样本里封存的是什么吗？"

老赵摇头。

"是两个人在临死前最后一刻的\textbf{拓扑信息}。"陆沉的声音低沉而庄重，"他们的DNA序列、蛋白质折叠方式、神经突触的连接模式……所有的生物学信息都被冻结在这一刻。但更重要的是另一种信息。"

他指着晶体中央那两片紧贴在一起的皮肤样本。

"你看这个结构。两片皮肤，紧紧贴合，边界清晰，没有任何融合的迹象。这是一个\textbf{双体系统}——两个独立的个体，保持着各自的边界，却又形成了一个稳定的整体。"

"你知道这种结构在信息学上意味着什么吗？"

老赵摇头。

"这是目前宇宙中\textbf{熵值最低}的信息拓扑结构之一。"陆沉的声音带着一种近乎敬畏的颤抖，"飞升者失败了，因为他们融合成了一团——光和光叠加，边界消失，信息混乱，熵值飙升。但这两个人做到了相反的事情。他们在死亡的那一刻，选择了\textbf{拥抱而不融合}。保持边界，保持独立，却又紧密相连。"

"这是一种逆熵的姿态。"陆沉把盒子重新盖上，"我保存这块样本，不是为了怀旧。而是为未来的物理学留下一个\textbf{参照系}。"

"总有一天，我们会需要重建人类的意识结构。到那时候，我们需要一个模板——一个告诉我们'边界应该长什么样'的模板。这块琥珀里封存的，就是那个模板。"

"两个人。紧紧拥抱。各自独立。这是对抗同化、对抗熵增、对抗归一的终极姿态。"

他低声说："这是我们最后的参照原点。"
% [END INJECTED CONTENT]

他小心翼翼地把盒子重新埋进方尖碑的基座。

"无论我们变成什么，都要记住我们曾经是什么。"陆沉低声说，"有一天，也许我们会需要它。"

老赵默默地看着这一切。

"我该回去了。"他转过身，"地下城的人还在等消息。"

"老赵。"陆沉的声音在他脑海中响起——不是通过空气，而是直接通过磁场。

"嗯？"

"告诉他们，碳基时代结束了。下一代必须学会拥抱铁与磁。必须长出……\textbf{磁骨}。"

他顿了顿。

"还有，告诉他们，小心真空。"

"什么意思？"

"我不知道。"陆沉闭上眼睛，"但林渡在飞升前说过一句话，我一直没弄明白。她说：'真空不是空的。它只是在睡觉。'"

老赵愣了一下，然后转身离开。他的脚步在碎石上发出清脆的声响，渐渐远去。

在他身后，两尊金属雕像在星光下闪烁着幽蓝的光芒。

地核深处，二十亿个曾经是人的能量，正在缓缓旋转。他们的"手脚"——银枝和她的同伴们铸成的导电层——嵌在地幔与地核的交界处，永远地连接着天与地。

新的心跳，开始了。

而在方尖碑的基座下，那块琥珀静静地等待着。

它不知道自己等待的是什么。

但有一天，它会知道的。

\vspace{2em}

\begin{techbox}{档案：Homo Ferrum（铁血人）}
    \textbf{样本编号}：001\\[0.5em]
    \textbf{原名}：陆沉\\[0.5em]
    \textbf{年龄}：338岁（磁场纪元315年）\\[0.5em]
    \textbf{特征}：碳基-金属基混合结构；神经系统与地磁场共振；意识可在有机体与超导回路间转移\\[0.5em]
    \textbf{状态}：存活。永久驻守于方尖碑基座。\\[0.5em]
    \textbf{附注}：基座下方封存有旧人类组织样本，代号"琥珀"，来源为大分裂之夜冻死的一对情侣。样本价值重新评估——不仅具有生物学意义，更是目前已知熵值最低的双体信息拓扑结构，可作为未来意识重建的参照原点。\\[0.5em]
    \textbf{备忘}：持续监测宇宙背景辐射。注意任何异常波动。林渡警告——"真空不是空的"——含义未知，需持续观察。
\end{techbox}

\vfill
\begin{center}
    \rule{0.3\textwidth}{0.5pt}\\[1em]
    {\large 第二部 · 完}
\end{center}

\end{document}